---
title : '6G1 - Géométrie niveau 2 - Les angles'
description : "Sixième - Géométrie : vocabulaire, notations, parallèles, perpendiculaires"
layout : ../../layouts/ArticleLayout.astro
---
import Pdf from "../../components/Pdf.astro"
import Youtube from "../../components/Youtube.astro"
import Url from "../../components/Url.astro"
import Iep from "../../components/Iep.astro"


# 6e - Géométrie niveau 2 - Les angles

## Fiches d'exercices

<Pdf src="/pdf/6G2-2.pdf">Mise en route : Les angles</Pdf>
<Pdf src="/pdf/6G23.pdf">6G23 - Utiliser le rapporteur</Pdf>

## Compléments numériques

<Youtube id="58ZI3W-efDg">G10 : Vocabulaire et notations (vidéo de J-Y Labouche)</Youtube>
<Iep id="046" >G21 : Construire un triangle dont on connait 3 longueurs (animation Instrumenpoche)</Iep>
<Youtube id="iYQX9J72WSI">G21 : Construire un triangle dont on connait 3 longueurs (vidéo de J-Y Labouche)</Youtube>
<Iep id="037" >G21 : Construire un triangle isocèle (animation Instrumenpoche)</Iep>
<Iep id="056" >G21 : Construire un triangle rectangle à partir de l'hypoténuse et d'un autre côté (animation Instrumenpoche)</Iep>
<Youtube id="KzQU0QVLM_s">G21 : Construire un triangle rectangle à partir de l'hypoténuse et d'un autre côté (vidéo de J-Y Labouche)</Youtube>
<Iep id="055" >G21 : Construire un triangle rectangle à partir des 2 côtés de l'angle droit (animation Instrumenpoche)</Iep>
<Youtube id="aeLyaxL4TjE">G21 : Construire un triangle rectangle à partir des 2 côtés de l'angle droit (vidéo de J-Y Labouche)</Youtube>

<Youtube id="yfCIOM1tqEw">G22 : Vocabulaire et notations des angles (vidéo de J-Y Labouche)</Youtube>
<Youtube id="YqUMin1FQ2c">G23 : Mesurer un angle avec le rapporteur (vidéo de J-Y Labouche)</Youtube>
<Youtube id="CIrYkaNIBKE">G23 : Tracer un angle avec le rapporteur (vidéo de J-Y Labouche)</Youtube>
<Iep id="044" >G23 : Tracer un triangle à partir d'un côté et de deux angles (animation Instrumenpoche)</Iep>
<Url href="https://mathix.org/permis_rapporteur/">Permis rapporteur (exercice en ligne de Arnaud Durand)</Url>

## Corrections des exercices

<Pdf src="/pdf/6G2-2-corr.pdf">Mise en route : Les angles</Pdf>
<Pdf src="/pdf/6G23-corr.pdf">6G23 - Utiliser le rapporteur</Pdf>

